[一帶一路] 坦桑尼亞總統：希望各國取消非洲國家債務以專注抗疫

坦桑尼亞總統John Magufuli於周三表示，希望各國債權人能取消非洲國家的債務，讓他們將資源投放在對抗疫情上。

截至周三，坦桑尼亞共錄得284宗武漢肺炎確診個案。當地政府現時雖未將主要城市三蘭港（Dar es Salaam）封鎖，只要求國民注重個人衛生，以減慢疫情傳播速度，強調封城會對當地經濟帶來過於嚴重的影響，而政府一大部分的收入來源也是來自三蘭港。

John Magufuli於一個高層公安機關的直播會議中表示，希望各國債權人能取消非洲國家的債務，「非洲國家的經濟能力與已發展國家並不一樣」。他又特別提及世界銀行（World Bank）現時為非洲不少國家提供貸款，幫助他們對抗疫情，但強調：「與其提供更多貸款去對抗疫情，他們應該取消債務。」

坦桑尼亞現時每個月償還的債務為7000億先令（約3億美元），其中有近2000億先令的債權人是世界銀行。

而中國在「一帶一路」的倡議下，是非洲國家的主要債權人。約翰斯·霍普金斯高級國際研究學院（Johns Hopkins School of Advanced International Studies）就預計，非洲國家對中國的欠債高達1430億美元，當中以協助當地國家興建大型基建項目為主，包括坦桑尼亞一個高達100億美元的巴加莫約港口（Bagamoyo Port）。項目包括修建連接石油氣勘探的鐵路、公路在內的一個特別經濟區。另外，布魯金斯學會就指，中國持有非洲國家高達14%的債務。

另外，G20早前就同意，對要求債務寬限的最貧窮國家，實施有時限的暫停還債。法國財政部長表示，共多達76個國家能名受惠。

真大種乞兒

力架借錢唔還

忠告 借錢梗要還 咪比錢中介

其實應該預咗啦

力架你老母No racism pls

堅決支持取消非洲國家債務

等睇阿偉張圖

咁撚賤格

係囉 借錢比非洲的真正目的就係為左買下港口專營權之類既野姐
晨早預左你非洲國家唔會還
而且非洲唔還仲好啦
到時可以按照專營權協定拎到更多政治/經濟權益

佢唔還錢，支那有無其他陰招？

趁火打劫我鍾意

一戴一露GDP gogogo

Push

百國聯軍

其實佢唔還錢你咬佢唔到啦
一係之後唔再借比佢JE
佢都拎左錢拍左羅友使哂先

本身非洲都nothing to lose

垃圾力架
死多d喇
我支持Trump唔俾錢細胃
等呢d低等人口滅絕晒最好
窮又要生一大堆

力架: 啲錢係我憑自己本事供返嚟，點解要還? 屌你老母

你要吸毒可以點

力架：咩啊？d錢係憑我本事借返黎，點解要還啊屌你老母！🖕🏿

你老母係力架呀？

屌
咁美國可以取消埋美債

忠告 借錢梗要還 咪比錢中(共)

新會然

你哋中國人將來咪又係黑人,做乜歧視自己

😦

你老母係nigga???

其實非洲國家幾時有還過債務

有錢都俾個總統貪污曬啦

一句要人謹言慎行，唔好亂用爭議字詞嘅勸喻就引到成班五毛/智障黎負皮，大家唔該真係要小心，你估共匪網軍唔會睇連登嘅

五毛block

好多時都係用sea port黎還債

憑我本事借，點解要還
屌你老母

中國借左好多

非洲各國:一戴一露? 歷史文件....
非洲各國一向不承認不平等條約

唔同國家唔同講法 好似美國咁 屌你D軍力咁強陣間唔還比人地獄火炸你高層都咪話唔腳震 但好似小支支咁就唔驚啦 最多叫幾句雖遠必豬

新興市場債

應該學支共叫尼哥？

唔洗還俾甴種㗎

中國借錢起鐵路，唔還錢，中國就收咗條鐵路自己用，我個siri lanka 朋友係咁講嘅
（從來無expect過人地還到錢，只係想收咗人地啲infrastructure)

等我同銀行咁講先

支持一帶一路國家唔還錢

取消債務同防疫關係？

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

本身借大額已經係陰招 預你還唔到就收歸中國擁有

所謂各國係咪以中國為最大份

P牌

借支那錢
一定唔好還！

😦😦😦

借到錢係我本事 點解要還？

如果非洲同支那鬥無賴呢？

覺得非洲發惡趕中國走 中國都唔敢出聲

雖遠必豬

違返合約精神 中方表示強烈譴責

不嬲計劃係揾堆力架貪官一齊落格
起完野無錢還咪割地
佢地落咗格起走人
係不毛之地起堆野邊有可能賺錢

不過不毛之地反政府都係平常事
本身爛命唔怕輸
睇下邊個爛
大陸閪自己都係鬥爛命起家
又唔記得自己近期條矜貴咗
學人講合約精神

梳v梳v 力架力架力架
Lets dance

違反

憑自己...... .jpg

叫支那取消囉
支那唔係你地好朋友既咩

居然唔見有人貼
我憑我本事借的
我做咩要還
DLLM
個張圖

咁你就咪叫人蝗蟲啦戇鳩
咁撚多潔癖

所以？夠有大把冇P牌嘅五毛係連登肆虐

成日話中國預佢冇錢還就收地，問題係嗰度叫非洲，會咁順灘就一早大把白人投資咗啦，輪到你中國？

咁都叫五毛

忠告 作孽梗要還 咪比錢中共

而家直頭想拎完錢唔理支那啦
點會俾國家資產你

班非洲獨裁者賣完who,世界盃同各大有份投嘅選票仲係咁撚窮

借歧視要write off 啲債，識玩

應該借多啲之後直接違約

支持
一帶一路倒錢落海

全世界都問中共拎錢

支持憑自己實力借返黎點解要還

最衰係班友有投票權 搞9西方世界啲國際組織
如果唔係西方真係冇所謂 由佢地互相玩泥沙
到人民想反枱果陣 幫下手就得

你咪用遼寧艦打鳩佢哋囉

屌你老母呀 你係力架生？

🖕🏻

支持取消債務

P牌仔你死撚開啦
咪撚係度扮大袋
扮乜撚野道德撚姐

係 好多中資係非洲

反了反了

柒咗改漏咗隻字

黎lu黎lu重債國家玩懶債lu，中國買咁多歐債美債，如果唔肯賠償，歐美會以唔向中國贖回國債方式攞返賠償。

非洲係咪除左南非好少少
英國殖民過
其他都窮鬼

世界正聯手抗疫,支那勿因一己私利拖後腿

連登唔啱你

忠告 借錢梗要還 咪比錢力架

唔洗還啦
直接核平
借錢唔還已失去生存資格

唔預佢還可以拎基建

但而家取消係中共乜都拎唔返

口交譴責

樓上勁多支那賤種

吹呀

要大大聲播畀力架聽

因為非洲係中共國際組織票倉，無埋非洲票就可以返支那打飛機

隊死個債主咪唔洗還

黑色五毛警告⚠️

估唔到一個勸喻post會引到30幾個五毛或者智障黎負皮同留言
連登五毛何其多，大家尤其CDROM同冇Account嘅睇連登一定要打醒十二分精神，唔好比五毛或者on9仔扯低你嘅智力
同埋暫時先感謝十幾位義人正皮我嘅post幫手匡扶正道

收皮啦正義撚
NIGGA 力架
咁撚醒起埋我底話我五毛啦

之前已經成日提連登成日俾人copy 去外國放大都唔小心講野既人一係風向撚一係5 毛

叫譚菜幫手

回力鏢

力架：邊個俾錢，我哋幫邊個

五毛同智障集中地，但至弊又有影響力各位智力正常嘅唔好因為心灰而唔出post，因為少一個智力正常post姐係多幾個五毛/智障post，相反多幾個智力正常post至可以平衡到五毛同智障嘅妄語

路過問一句 講聲力架點解會同五毛/智障扯上關係?

p牌妄想屌鳩兒登仔

你可以唔係五毛，但一定係智障/精神病

希望可以帶黎連鎖反應，個個都唔還。

嗰班人同鬥黃撚走去食藍店一樣
你越係鬧佢地越係要講

乞兒問乞兒借錢唔還

hi nigga

非爆

出招了
非洲聯盟

咪玩啦邊有可能no racism 打中文用力架咪算好

佢幾年政變一次
新政府唔認舊賬
搞掂

一帶一路班力架爭邊個錢丫？
今鋪我撐力架呀

我中意